2020/2021 polyu Physiotherapy 物理治療集中討論區

hello 大家好 又到放榜時刻

Q：今年收幾多人？
A：150人

Q：Admission score 係幾多？
A：自2017開始計Best 6，今年繼續收best 6
2016 Average Best 5 29.9
2017 Average Best 6 34.5
2018 Average Best 6 34.5
2019 Average Best 6 34.4

有關於 Admission Score 嘅官方資料都可以喺下面呢個網搵到：

2016-2018 Admission Figure

Q：計分有冇weighting呀？
A：參照返上年嘅內部計分標準，其實冇一個官方既資料，所以下面呢個只係估算，可能同真實既有些少出入，今年未必完全跟足曬
中 Eng Phy Bio × 10
Math L.S. × 7
Others × 5

Q：無讀 Phy Bio 入唔入到？
A：絕對可以！只要乘完個 weighting 夠就得。PT有唔少朋友仔都冇讀Phy/Bio，Year 1 Sem 1嗰陣會同其他醫療科嘅同學一齊讀返啲基礎Bio野，比心機就好容易pick up 到！

Q：Interview 重唔重要？
A：Interview主要係用黎揀啱啱好夠分入嘅人，所以對啲分去到average嘅人就唔太大影響，而如果個分太高或者太低都唔會安排interview，但記得有嘅話就一定要去啊，如果唔係就入唔到架啦。Interview 平常心面對就得，多數圍繞行內或者業來面對緊嘅問題，或者一啲關於醫療體制嘅嘢， 想知多啲歡迎喺下面再問。

Q：物理治療同職業治療有咩分別？
A：物理治療同職業治療同屬康復治療科學，但用黎治療患者嘅方法就大有不同。物理治療係用除咗藥之外嘅方法，好似超聲波、電、冷熱、水力、手法治療、針灸，改善病人嘅活動能力，亦都負責預防病人嘅活動能力出問題。最主要針對病人身體機能方面，嘗試令到病人嘅身體機能回復正常水平。

職業治療就針對病人嘅生活能力，包括工作，自理，娛樂嘅能力，透過唔同嘅活動以及為病人度身訂做設計用具 ，令病人重拾或者保持佢嘅 functioning，可以好好咁做番佢哋本身嘅『職業』，同時提高佢哋嘅生活質素，以及令佢哋可以有尊嚴咁生活(留意職業治療對職業嘅定義係所有對病人有意義而有目的性嘅行動，所以職業治療並唔係醫職業病！！)。

舉個簡單嘅例子：我作為一個平常人，咁我嘅職業就要食飯，但有一日我撞車整到右手，令我右手唔可以攞起匙羹食飯，PT就可以幫我回復翻手部活動能力，令我隻手可以揸翻起隻匙羹，喺隻手可以完全揸返匙羹之前，OT就會就我受傷嘅程度 ，透過設計一啲特殊嘅餐具，又或者係訓練，幫助我喺復原嘅過程當中自己食得番飯。

總括嚟講，物理治療師多數 focus 喺 physical level ，工作比較專一；職業治療師同時 focus physical cognitive mental level。

借位

今晚一齊打721國際戰線！

想問34645677
Elective : Phy Chem Econ M2 入唔入到🙇🏻‍♂️

用舊制計完你得232分
weighted score 要280以上先有機會

而用咗新制去計
5:5.5
5*:7
5**:8.5

你都係得264 同之前個cutoff 280分有一段距離
更何況用新制個cutoff有機會繼續升

中，數，通 , hist 5
英, Bio 5*
A1搏唔搏得過？🙏

core 3464
x: phy chem bio m1
6744

有無機

擺其他大少少機會好過
Weighting食唔中
本身分數都唔夠

冇

冇，讀hist已經88,大把phy chem bio食中weighting報

唔好搏 晒位 差成2分 冇乜可能in你收你
呢個分不如入cu hku Social work / nursing好過

想問retake有冇penalty

巴打會唔會試下opt 或者 mls ？ 機會大d。

如果radio?

建議擺 hku cu poly soc sci or nursing